<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>骚话 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 骚话 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>这样的成长什么时候可以结束呢</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/made_me_blue/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/made_me_blue/</guid>
      <description>再过一个月，在火币就满一年了。吃了很多的亏，技术上有成长，见识了一些人的手段，努力但却不情愿地学习做一个社会人。有时候我甚至会想，要不要回去考研呢？可是另一个我又会问：那你考研是为了什么呢？为了逃避？那不就和上大学时的某些人一样了么，你不是挺看不上这样的么？现在也要做那样的人了？这时候我想考研的想法又会消散开去。
 真的不喜欢这个城市，气候干燥，尘土飞扬，公司越大，遇到的人就越复杂。我总是忍不住要怀念以前的日子，每次做完了 ztz 安排的活儿以后，还能加班自己学习一下，完善一下自己的知识库。但是这里不是，只要在公司，不管你有没有超额完成自己的任务，他总要把后面的计划提前做。可是问题是，他自己每天抽三次烟，每次抽烟半小时打底，为什么他有时间自己不能干点活儿呢&amp;hellip;&amp;hellip;
 以前我和王叔说，我说你也不能一直帮孙老师一辈子呀。王叔说是的。我深知并且极为赞同，凡事一定要靠自己，不求人。现在孙老师嫁人当全职太太了，我还在职场里沉浮。明年吧，明年我就走，开始努力争上游，开始维护自己的利益，为自己 争取。今年我还是想好好学技术，我还是想好好学技术&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..我不想当工作，毁了我对代码的热情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生的三次成长</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</guid>
      <description>周国平曾说，人生有三次成长，第一是发现自己不是世界中心的时候；第二是发现即使再怎么努力终究还是有些事令人无能为力的时候；第三是明知有些事可能会无能为力，但还是会尽力争取的时候。
 第一次听到这句话，还是 ztz 和我说的，我很怀念在 cls 的日子，虽然每天都会被 ztz 奚落，但是我知道有一个人是真心为我好，希望我成长，看着我努力。
 这几天迷上了 奇葩说，尤其特别喜欢傅首尔说的，人生海海，何必在意一时沉浮。审计系统已经告一段落，接下来的任务就是重构黑哥之前写的一个什么 安全平台。豪哥会加入后端开发，其实这个事情上周五之前就一直有响动，但是我什么都不知道，因为黑哥没有和我提过。上周五开周会的时候，黑哥提到这件事情，说后端开发现在一共四个人，会留下一个人做审计系统的运维。这个系统原来是黑哥开发的，重构肯定少不了他的参与。杨老师的 BaseHandler 深得黑哥喜欢，自然带上。豪哥自不必说。肯定是留我维护。毕竟黑哥对我不满意也不是一两天了，而我也不再是那个刚开始工作的我了，只觉得真实展现自我就好。
 就像豪哥说的，项目经验多一点也是好的。只不过现在的处境是，既没学到什么干货，也没有什么项目经验，还要被“边缘化”去做项目运维。这件事曾经让我的心情变得很不好。我很想抱怨，觉得很委屈，但是我不知道怎么抱怨，我无法无视自己的错误。我不是一点错都没有，组长水平不怎么样，可是我的水平更差。有些话春玲说的也是对的，不是每个项目都是让我学习的。可我也的确是一个自私的人，这点我自己从来不矢口否认。
 其实我自己并非不能换个角度思考。
 审计系统 整个运行流程我还不熟悉，我可以趁这段时间把它搞透。 运维就意味着我有更多的时间学习，我可以先把 shell 编程学习起来，毕竟这个我还不会。 踏踏实实地做好自己的工作，也许就够了。其它的优点我暂时没有想到，不去想了。   我知道自己对一个人的看法很难改变，特别是和黑哥已经到了这种互看不顺的地步，就觉得很烦。这大哥和别人说我 bug 多，却不说自己。老说我的代码如何如何，在他眼里我重构似乎是一件不好的事情，总记得别人的缺点，看不到别人的优点，还有很多很多，真的无力吐槽了。我不想花一个上午的时间说这些破事，但是这些是我不得不说的，我要总结，总结才会成长。把我的不开心留在这里，我精心去学习那些我还不会的知识，总有一天，选择权会在我手上。
 平稳好自己的心态，就开始努力学习吧。阿菜，加油。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在博泰的最后一天</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/last_day_in_pateo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/last_day_in_pateo/</guid>
      <description>博泰最后一天。本来 last day 定在这周周末的，毕竟加了一个周末的班，想至少把自己份内的事情做完的，不过既然组长说不需要改了，我也没必要。
 很强的挫败感，就好像信心满满地走进考场，但是最后试卷上只有30分，整张纸上都是叉叉叉叉。
 遇到问题不可怕，这次选择也不代表我的能力不行。我知道不是，我也知道自己确实存在这很多很多的问题。我不想把不开心的事情再记录下来了，因为没有必要。人确实是要一直往前看的，只要记住别停下就好了。其实总结一下就是三个字“不合适”。
 其实也没必要再去深究谁好还是谁不好了，我只想把接下来的工作做好，把接下来的路走好。做自己想做的事，成为自己想成为的人就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看完 天龙八部 以后，有一点骚话想说</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</guid>
      <description>我大概是疯了，从周日开始看到周一凌晨，终于把《天龙八部》给刷完了。
 虚竹的故事线一条下来，我也觉得尚能接受。分支故事线应该就是天山童姥和李秋水，为了无崖子，一个划花对方的脸，一个在对方修炼神功的时候搞偷袭，还都觉得无崖子喜欢自己，结果无崖子喜欢的是李家小妹。虚竹也是个挂比，也算积善缘得善果，珍珑棋局为了救段延之误下一子，然后得段延之相助破解了珍珑棋局，得到了无崖子七十多年来的深厚内力，最后又因为一颗救人积善之心，结缘童姥，学会天山折梅手和天山六阳掌。也是因为阻止童姥和李秋水掐架最后误打误撞得到两人的内力，最后成为灵鹫宫主人。这样一个挂比小和尚，金庸也要给他安排上一段香艳场景，虽然梦姑梦郎终成眷属，但我总觉得冰窖中的那段描写像是一种意淫。虚竹的身世似乎也必须离奇，原来是玄慈与叶二娘的儿子，一天之内与父母相认，又一天之内失去双亲。
 段誉也是一个名副其实的挂比+一个情商巨高的舔狗。先是因为救钟灵被灵鹫宫天使打落悬崖误打误撞习得凌波微步，接着又因为回头寻找小黑马主人而结识木婉清，去救木婉清的时候又把北冥神功给学会了，一不小心就吸了这个，吸了那个。跪舔王语嫣又别出心裁，不像宋青书那个蠢猪，当准备用六脉神剑下死招给慕容复的时候，还想到王姑娘会不会因此而不开心，可是宋青书这个蠢猪在张无忌身负重伤别人都不好意思上千补刀的时候，他还不自量力地想把张无忌干死。可谓是舔狗中的失败范例。同为舔狗的还有游坦之和阿紫，因为舔错了方式，而无法和自己心爱的人在一起。段誉还真的和段正淳一样，风流多情，原来三个爱人都是段正淳的女儿，正当我以为段誉要孤独一生的时候，故事又峰回路转，段誉竟然是段延之的儿子。我tm&amp;hellip;
 自带音响的男人乔峰（萧峰）在喝断义酒的时候我真的心里难过极了，就不说了，大英雄谁都喜欢。虽然我看不太懂他为什么会爱上阿朱。
 如果要我说我最喜欢谁，我应该最喜欢的是鸠摩智，典型的学霸，虽然有一丢丢急功近利，但是最后大彻大悟成为得道高僧也是相当有悟性有天赋的人，也是金庸没有给安排什么奇怪的感情线的人，所以我喜欢他。
 就这样吧，我感觉金庸的其它作品我短期内应该都不会再去看了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>