<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>骚话 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 骚话 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>骚渣一体 --《圆月弯刀》</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_szyt/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_szyt/</guid>
      <description>老实说是冲 古天乐 和 梁小冰 的脸才去看的。看之前没想到味儿会这么冲。&#xA;看完这部电视剧我又去看了小说（不过没看完）。我想到以前还看过古龙的《陆小凤传奇》，貌似不是这么个味道啊。看的时候甚至一度让我以为古龙写这部小说的时候得了痔疮。直到后来去请教度娘，才知道古龙只写了 1/10，剩下的都是 司马紫烟 代笔的。淦，浪费我的感情。&#xA;电视剧改编了很多。讲的是男主丁鹏从小就特别崇拜在镖局打工的爸爸，觉得自己老爸的武功天下第一，谁知道有一次和小伙伴出去玩，半路正好遇到老爹在押镖，好家伙，说时迟那时快来了几个强盗，老爹啪一下就给跪了，不光跪了还尿了。小伙伴都笑话丁鹏。小丁鹏又羞又气回家了，从此以后拿着他爹捡来的 天外流星 的剑谱，在深山里刻苦练习。&#xA;要知道武侠小说里的男主要想出人头地，必须先父母双亡。丁鹏老爹坟头草都三米高的时候，丁鹏的 天外流星 也练的出神入化了。他决心要 出 人 投 地！于是就出山了，挑战这个挑战那个，都赢了。到了挑战万松山庄的 柳若松，谁知道这人是个阴险小人，派出自己的妻子秦可情去勾引丁鹏，用那一夜换取了那一页。柳若松得到天外流星的剑谱以后，破解了剑谱，打败了丁鹏。并说天外流星是自己自创的剑法，是丁鹏抄袭了。丁鹏百口莫辩，被逼的跳下了海。流落到了小岛，遇见了魔教公主，青青。两人互生情愫，丁鹏不仅入赘，还学习了魔教刀法 圆月弯刀，于是带着青青回中原找柳若松报仇。&#xA;再说秦可情和柳若松越过越憋屈，越过越觉得丁鹏才是真男人。于是当她再次见到丁鹏，她马上投怀送抱，答应里应外合，协助丁鹏复仇，把六大门派的武功心法秘籍全都刻到柳若松的密室里面。那边青青化身为蓝蓝，接近柳若松。让他四处杀人，然后教了他一套小学生剑法，骗其一定能打败丁鹏。最后？最后柳若松被废全身武功，当乞丐去了。&#xA;丁鹏心里一直想要雄霸天下，想要打败 剑神谢晓峰，成为天下第一。他把 姬无命 关了起来，假装自己是一直写诗给 谢小玉，勾搭上了谢小玉，继承了谢晓峰的武功，成为了神剑山庄的庄主。青青这边为了化解姬无命和丁鹏的矛盾，被柳若松害得瞎了眼睛。等她再见到丁鹏，已经是在丁鹏和谢小玉的婚礼上了。圣母心泛滥的女主当然是选择成全丁鹏啦。&#xA;丁鹏顺理成章成为武林盟主以后，青青老爸魔教教主出现了，一系列套路把丁鹏的命门捏得死死的，上演了一出无间道。鹏鹏子失去了一切，不干了，他发现自己心里唯爱青青，于是又去找青青。两人开了一个客栈，叫无命客栈，从此过上了隐居的生活。&#xA;本来写到这里真的可以了，但是魔教教主的结局还没写呀。说青青他爹来找丁鹏，让他交出弯刀。青青直到两人必有一死，于是易容成自己老爹去找丁鹏，被丁鹏干死了。丁鹏一看是自己老婆，不行啊，气的和他爹干了一架，俩人一起失踪了。留下一个儿子，丢给姬无命抚养。&#xA;写在最后，看完这部剧我最大的收获就是，原来 平平无奇的梗 是出自这部剧。之前我还一直以为是神雕侠侣里的。如果不是馋古天乐的颜，真的很不建议看，除非你想洗眼睛。</description>
    </item>
    <item>
      <title>看完 天龙八部 以后，有一点骚话想说</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</guid>
      <description>我大概是疯了，从周日开始看到周一凌晨，终于把《天龙八部》给刷完了。&#xA;虚竹的故事线一条下来，我也觉得尚能接受。分支故事线应该就是天山童姥和李秋水，为了无崖子，一个划花对方的脸，一个在对方修炼神功的时候搞偷袭，还都觉得无崖子喜欢自己，结果无崖子喜欢的是李家小妹。虚竹也是个挂比，也算积善缘得善果，珍珑棋局为了救段延之误下一子，然后得段延之相助破解了珍珑棋局，得到了无崖子七十多年来的深厚内力，最后又因为一颗救人积善之心，结缘童姥，学会天山折梅手和天山六阳掌。也是因为阻止童姥和李秋水掐架最后误打误撞得到两人的内力，最后成为灵鹫宫主人。这样一个挂比小和尚，金庸也要给他安排上一段香艳场景，虽然梦姑梦郎终成眷属，但我总觉得冰窖中的那段描写像是一种意淫。虚竹的身世似乎也必须离奇，原来是玄慈与叶二娘的儿子，一天之内与父母相认，又一天之内失去双亲。&#xA;段誉也是一个名副其实的挂比+一个情商巨高的舔狗。先是因为救钟灵被灵鹫宫天使打落悬崖误打误撞习得凌波微步，接着又因为回头寻找小黑马主人而结识木婉清，去救木婉清的时候又把北冥神功给学会了，一不小心就吸了这个，吸了那个。跪舔王语嫣又别出心裁，不像宋青书那个蠢猪，当准备用六脉神剑下死招给慕容复的时候，还想到王姑娘会不会因此而不开心，可是宋青书这个蠢猪在张无忌身负重伤别人都不好意思上千补刀的时候，他还不自量力地想把张无忌干死。可谓是舔狗中的失败范例。同为舔狗的还有游坦之和阿紫，因为舔错了方式，而无法和自己心爱的人在一起。段誉还真的和段正淳一样，风流多情，原来三个爱人都是段正淳的女儿，正当我以为段誉要孤独一生的时候，故事又峰回路转，段誉竟然是段延之的儿子。我tm&amp;hellip;&#xA;自带音响的男人乔峰（萧峰）在喝断义酒的时候我真的心里难过极了，就不说了，大英雄谁都喜欢。虽然我看不太懂他为什么会爱上阿朱。&#xA;如果要我说我最喜欢谁，我应该最喜欢的是鸠摩智，典型的学霸，虽然有一丢丢急功近利，但是最后大彻大悟成为得道高僧也是相当有悟性有天赋的人，也是金庸没有给安排什么奇怪的感情线的人，所以我喜欢他。&#xA;就这样吧，我感觉金庸的其它作品我短期内应该都不会再去看了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
