<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>骚话 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 骚话 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>在博泰的最后一天</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/last_day_in_pateo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/last_day_in_pateo/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;博泰最后一天。本来 last day 定在这周周末的，毕竟加了一个周末的班，想至少把自己份内的事情做完的，不过既然组长说不需要改了，我也没必要。
&amp;emsp;&amp;emsp;很强的挫败感，就好像信心满满地走进考场，但是最后试卷上只有30分，整张纸上都是叉叉叉叉。
&amp;emsp;&amp;emsp;遇到问题不可怕，这次选择也不代表我的能力不行。我知道不是，我也知道自己确实存在这很多很多的问题。我不想把不开心的事情再记录下来了，因为没有必要。人确实是要一直往前看的，只要记住别停下就好了。其实总结一下就是三个字“不合适”。
&amp;emsp;&amp;emsp;其实也没必要再去深究谁好还是谁不好了，我只想把接下来的工作做好，把接下来的路走好。做自己想做的事，成为自己想成为的人就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看完 天龙八部 以后，有一点骚话想说</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;我大概是疯了，从周日开始看到周一凌晨，终于把《天龙八部》给刷完了。
&amp;emsp;&amp;emsp;虚竹的故事线一条下来，我也觉得尚能接受。分支故事线应该就是天山童姥和李秋水，为了无崖子，一个划花对方的脸，一个在对方修炼神功的时候搞偷袭，还都觉得无崖子喜欢自己，结果无崖子喜欢的是李家小妹。虚竹也是个挂比，也算积善缘得善果，珍珑棋局为了救段延之误下一子，然后得段延之相助破解了珍珑棋局，得到了无崖子七十多年来的深厚内力，最后又因为一颗救人积善之心，结缘童姥，学会天山折梅手和天山六阳掌。也是因为阻止童姥和李秋水掐架最后误打误撞得到两人的内力，最后成为灵鹫宫主人。这样一个挂比小和尚，金庸也要给他安排上一段香艳场景，虽然梦姑梦郎终成眷属，但我总觉得冰窖中的那段描写像是一种意淫。虚竹的身世似乎也必须离奇，原来是玄慈与叶二娘的儿子，一天之内与父母相认，又一天之内失去双亲。
&amp;emsp;&amp;emsp;段誉也是一个名副其实的挂比+一个情商巨高的舔狗。先是因为救钟灵被灵鹫宫天使打落悬崖误打误撞习得凌波微步，接着又因为回头寻找小黑马主人而结识木婉清，去救木婉清的时候又把北冥神功给学会了，一不小心就吸了这个，吸了那个。跪舔王语嫣又别出心裁，不像宋青书那个蠢猪，当准备用六脉神剑下死招给慕容复的时候，还想到王姑娘会不会因此而不开心，可是宋青书这个蠢猪在张无忌身负重伤别人都不好意思上千补刀的时候，他还不自量力地想把张无忌干死。可谓是舔狗中的失败范例。同为舔狗的还有游坦之和阿紫，因为舔错了方式，而无法和自己心爱的人在一起。段誉还真的和段正淳一样，风流多情，原来三个爱人都是段正淳的女儿，正当我以为段誉要孤独一生的时候，故事又峰回路转，段誉竟然是段延之的儿子。我tm&amp;hellip;
&amp;emsp;&amp;emsp;自带音响的男人乔峰（萧峰）在喝断义酒的时候我真的心里难过极了，就不说了，大英雄谁都喜欢。虽然我看不太懂他为什么会爱上阿朱。
&amp;emsp;&amp;emsp;如果要我说我最喜欢谁，我应该最喜欢的是鸠摩智，典型的学霸，虽然有一丢丢急功近利，但是最后大彻大悟成为得道高僧也是相当有悟性有天赋的人，也是金庸没有给安排什么奇怪的感情线的人，所以我喜欢他。
&amp;emsp;&amp;emsp;就这样吧，我感觉金庸的其它作品我短期内应该都不会再去看了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>