<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>君主论 - 不要中立</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_two/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_two/</guid>
      <description>1. 中立的缺点 背景，法国路易十二扬言要从瑞士手中夺回米兰。马基雅维利认为意大利教皇应当支持法国而非保持中立。
  中立会让人觉得你优柔寡断，形式越急迫，越应当果断决断
  中立将自己置于两方都讨厌的境地，因为赢家不想要犹豫的朋友（在困难之际不愿意援助自己）而输家也不想要成为援助者（因为在你有能力帮助他的时候拒绝了他）。马基雅维利认为即使失败了，人们也会认为你有坚定的立场。
  优柔寡断会被认为是温和的不足以令人畏惧的对手。而一位君主在成为真正的队友或敌人时也会更受人尊敬。
  （这是不是说明，只有实力足够强，才有资格保持中庸）
2. 什么时候选择中立 只有推迟决定对己方有战略性的优势时才可以采用
3. 决断的基本原则 马基雅维利认为，在处理自己的基本事务时，应当避免选择实力远比你强大的一方为友，因为如果他们赢了，你就是他们夺权的障碍。
3. 中立的思考 应当区分 缺乏勇气而保持中立 与 因慎重而远离事端 的区别。
 在二战期间，两位法西斯独裁者，意大利的墨索里尼选择了希特勒，而西班牙的弗朗哥选择了保持中立，前者最后失败战争并丢失性命，后者则延续了自己的统治。万事万物都是很复杂的。战败国往往需要承担巨大的后果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 爱戴还是畏惧</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_one/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_one/</guid>
      <description>1. 古罗马将军 - 大西庇阿
被尊重 &amp;amp;&amp;amp; 不被畏惧
原因：他没有采取一些 有损于 自己名誉的军事或政治策略
后果：在西班牙，由于军机涣散发生叛变
环境背景：当时罗马人们认为善良慷慨，施以同情时高贵的品质而非不当的行为
作者点评：君主不应当介意为了子民的和平和忠诚而被称为残酷的人
2. 迦太基名将 - 汉尼拔
被尊重 &amp;amp;&amp;amp; 被畏惧
原因：异国作战 &amp;amp;&amp;amp; 军队种族复杂 &amp;amp;&amp;amp; 军队庞大
结果：没有针对他个人的叛变发生
作者点评：因为他的惨无人道和过人英勇，在士兵眼中他是一个所向披靡且可怕的人。如果没有残酷，其他的品质也难成气候
总结1 - 畏惧 优于 憎恶：
 作为领袖和老板，只有勇气和擅长自己的工作，并不足以保证员工的忠诚。强权和纪律可以保证他们在自己的控制之下。好领导受人爱戴，而有实力的领导受人尊敬和拜服。
 (Good leaders are admired, strong leaders are respected.)
 太富有同情心会导致不安和混乱。残酷是另一种仁慈，汉尼拔残酷地将自己的人民从更可怕的政治暴乱中解救出来，这就不算残酷。仁慈可能会滋长暴乱和无序，最终伤及无辜。毕竟极限的刑法影响的只是少数人。
 如果做不到两者兼具，那么 畏惧 优于 爱戴。因为恶是大部分人的本性，他们不懂得感恩且善变，既虚伪懦弱又贪得无厌。友谊是靠收买得来的，而不是靠美好的品行和高尚的思想。当危险来临时，侵害受爱戴的人的成本会比侵害受畏惧的人的成本低。因为爱戴会在人们自身利益受损时消失，而畏惧会被一系列残酷惩罚所加强，因而会一直有效。
总结2 - 被畏惧而不被憎恶:
 马基雅维利发现，当君主不伤害子民的姓名和土地时，人们更倾向于顺从。当君主不得不加强纪律而侵害子民的性命时，惩罚的原因和公正性必须明确。因此应当只在必要时残酷。作者不建议剥夺人的财产，因为他认为，比起剥夺人的财产，原谅杀害自己的爱人会更快一些。
总结3 - 不能依赖人们爱戴的原因:
 马基雅维利认为大部分人是自私的只为自身考虑的，他们只会支持为自己带来好处的君主。
 最弱者依靠爱戴，而强者会使人民产生畏惧。最强者会在人民心中植入恐惧和爱戴，至少不是憎恶。因此君主以强制和决断为行动指导这一点很重要。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>