<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>骚话 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 骚话 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>just be double about myself</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/self_doubt/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/self_doubt/</guid>
      <description>warning: 负能量预警&amp;hellip;&amp;hellip;不要往下看 还来的及 * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * *</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我怎么会这么幸运？！</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/perfect_teacher/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/perfect_teacher/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;这才是入职的第二天，我觉得我对组长的敬仰之情已经跨越了江河湖海。
&amp;emsp;&amp;emsp;从我面试以后我就知道这个师父对头。后来也曾经因为叶周的条件心软过(毕竟他真的说的很诚恳)，我也曾经想过是否再在舒适区里留半年。但是当时面试完我就知道，我是真的想和这个面试官学东西，好好学东西的。不为了要当多么牛逼的人，就是我真的喜欢，我真的喜欢学技术，写代码。
&amp;emsp;&amp;emsp;他每次和我讲一个问题，都会和我有互动到，会注意到我的表情是懂的表情还是不懂的表情。虽然会考我，但是至少考的都是些比较基础不难的问题，他也注意到我想问题总是会喜欢把问题往复杂的地方去想。我也尝试问了几个不懂的问题，他也并没有很嫌弃我的样子，就是马上给我解答了，耐心，详细，非常具有逻辑性地，给我解答了。
&amp;emsp;&amp;emsp;我真的很开心，我真的觉得自己好幸运。好幸运好幸运，我要每天都把他给我讲的东西总结出来，这样知识才会牢固。毕竟好记性不如烂笔头。他说一个问题，从原理都会给我讲的清清楚楚，这是一种畅快淋漓的感觉，我甚至觉得他的每一句话都是干货。我没救了，废话不多讲了，总是很好，我要很珍惜，我要把代码好好地全部掌握。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看完 天龙八部 以后，有一点骚话想说</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;我大概是疯了，从周日开始看到周一凌晨，终于把《天龙八部》给刷完了。
&amp;emsp;&amp;emsp;虚竹的故事线一条下来，我也觉得尚能接受。分支故事线应该就是天山童姥和李秋水，为了无崖子，一个划花对方的脸，一个在对方修炼神功的时候搞偷袭，还都觉得无崖子喜欢自己，结果无崖子喜欢的是李家小妹。虚竹也是个挂比，也算积善缘得善果，珍珑棋局为了救段延之误下一子，然后得段延之相助破解了珍珑棋局，得到了无崖子七十多年来的深厚内力，最后又因为一颗救人积善之心，结缘童姥，学会天山折梅手和天山六阳掌。也是因为阻止童姥和李秋水掐架最后误打误撞得到两人的内力，最后成为灵鹫宫主人。这样一个挂比小和尚，金庸也要给他安排上一段香艳场景，虽然梦姑梦郎终成眷属，但我总觉得冰窖中的那段描写像是一种意淫。虚竹的身世似乎也必须离奇，原来是玄慈与叶二娘的儿子，一天之内与父母相认，又一天之内失去双亲。
&amp;emsp;&amp;emsp;段誉也是一个名副其实的挂比+一个情商巨高的舔狗。先是因为救钟灵被灵鹫宫天使打落悬崖误打误撞习得凌波微步，接着又因为回头寻找小黑马主人而结识木婉清，去救木婉清的时候又把北冥神功给学会了，一不小心就吸了这个，吸了那个。跪舔王语嫣又别出心裁，不像宋青书那个蠢猪，当准备用六脉神剑下死招给慕容复的时候，还想到王姑娘会不会因此而不开心，可是宋青书这个蠢猪在张无忌身负重伤别人都不好意思上千补刀的时候，他还不自量力地想把张无忌干死。可谓是舔狗中的失败范例。同为舔狗的还有游坦之和阿紫，因为舔错了方式，而无法和自己心爱的人在一起。段誉还真的和段正淳一样，风流多情，原来三个爱人都是段正淳的女儿，正当我以为段誉要孤独一生的时候，故事又峰回路转，段誉竟然是段延之的儿子。我tm&amp;hellip;
&amp;emsp;&amp;emsp;自带音响的男人乔峰（萧峰）在喝断义酒的时候我真的心里难过极了，就不说了，大英雄谁都喜欢。虽然我看不太懂他为什么会爱上阿朱。
&amp;emsp;&amp;emsp;如果要我说我最喜欢谁，我应该最喜欢的是鸠摩智，典型的学霸，虽然有一丢丢急功近利，但是最后大彻大悟成为得道高僧也是相当有悟性有天赋的人，也是金庸没有给安排什么奇怪的感情线的人，所以我喜欢他。
&amp;emsp;&amp;emsp;就这样吧，我感觉金庸的其它作品我短期内应该都不会再去看了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>