<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲书 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%97%B2%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 闲书 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/categories/%E9%97%B2%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>政治是什么</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/what_is_phco/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/what_is_phco/</guid>
      <description>1. 政治的起源 一个事实是：人类很早就开始有集体行动的特征，他们喜欢一大堆人集中在一个约略特定的地域范围里活动，然后以某种分工合作的方式彼此照顾，并渐渐发展出简单的家庭单位和社会组织结构。 1.1 集体行动的原因 1. 资源的稀缺性 a. 地球自然环境本身具备的 “绝对稀缺性”（水、石油等） b. 人为因素带来的分配不均（强者垄断导引发的稀少状态） 2. 生存利益 3. 竞争 由于物种的存续需要大量资源，而绝大多数的资源具有稀缺性，因此高度竞争就成为一种自然而然的现象，通过团结模式来运作的聚居行为，至少是动物在面对激烈竞争时必须选择的理性结果 1.2 社会的成因 1. 部落（5000 ～ 8000 年前） 那一部分因自然选择而养成群居习惯的人类，从游猎逐渐发展成了具有定居性质的 农耕畜牧文化，部落就开始出现了。人类由此具有创造自然的能力（人为加工增加动植物产量），由此强化了自身的竞争力。 2. 定居带来的分工制度 定居后人类由 共谋安全 转为 合作为主，群体规模日益增长，由此导致生活形态更为复杂，于是分工制度出现了。 + 如何分工（给谁分配什么职业） + 分配问题（公平地取长补短、各取所需） + 维持既有分工状态（让大家都愿意长期共同定居生活的前提下，如何让社会制度稳定） 3. 政府 &amp;amp;&amp;amp; 无组织状态 人类早期如何究竟是如何开始组织生活的？并无历史证据证明。但有两派观点： + 政府 - 欧洲 霍布斯 生存的要务导致 人人为战，人人为敌。必然是存在一套权威体系用以对抗人类野蛮的天性。 + 无组织状态 - 英国 洛克 天赋人权，个人自由且财产不受侵犯，也不该受组织管束。 人类早期自保能力的缺乏，在面对自然，组织这种合众人力量机制有切实存在的必要。组织存在的目的已经从 合理安排分工 转为 谋求更高福利。 1.3 制度 1. 制度设计的前提 - 效率 即能否快速有效地解决大家的需求问题，是群体能否承受生存考验的前提。首先必须把少数有决策能力的人找出来，赋予其领导角色，然后环绕决策者形成所谓的政府架构，主要的目的是发掘社会上的各种需求。最后为了有效地 发掘、分析、决定需求的优先级，政府内部必须适时地进行一定程度的分工架构重组。 + 角度分化现象 为求取群体所需的最大公约数，需要 区分出 决策者、一般大众。 + 政治阶层现象 通常分为 决策者（最先出现）、执行者、被统治者。建筑在法律规范基础上的权力关系，从追求效率的层面上看无可厚非。 + 组织分工现象 根据定居生活的各种复杂条件以及社会发展现实，人们必须先区分具有各种不同特征的工作。这种分工现象的精细程度与社会生活的复杂度有关（历史进展、文明程度、政府角色的变迁、人口数）。 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 论市民的君主国</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_five/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_five/</guid>
      <description>如果一个平民，不是依靠 罪恶之道，而是由于获得本土其它市民的赞助而成为君主，这种国家称为 市民的君主国。 每个城市里都可以找到两个互相对立的党派。因为人民不愿意被贵族 统治与压迫，贵族则要求 统治与压迫人民。由于这两种相反的愿望，城市里最终会演变成以下三种结果：君主权、自主权、无政府状态。君主政体：不是由人民建立，就是由贵族建立，主要看哪方抓住了机会。当贵族发现自己统治不了人民，就开始抬高他们当中某一个人的声望。当人民察觉自己抵抗不了贵族，也会抬高他们当中某一个人的声望，扶持他成为君主，以求保护。
一个人如果依靠贵族的帮助取得君权，会比依靠人民的帮助获得的君权更难于保持。因为君主会发现自己周围有许多人自以为同他是平等的，所以他也不能按照自己的意思随意指挥或者管理他们。一个人如果依靠人民的赞助取得君权，他会发现自己是巍然独立的人，在自己周围没有人不服从自己，有也只是极少数。除此之外，如果君主能公平地处理事情而不损害他人，虽然不能满足贵族的欲望，但却能让人民满足。人民的目的比贵族的目的来的公正，毕竟前者只是不想被压迫而已。
人民数量多于贵族，因此如果人民感怀不满，君主是永远也得不到安全的。虽然如此，但人民所能做的最坏的事情可以预料，左不过就是抛弃自己。而贵族的眼光更加敏锐深远，常常能避免于难，因此贵族对君主的抛弃和反对更加可怕。没有上述贵族，君主可以过的更好，因为他可以随时设立或者废黜贵族，并且能够随心所欲地给予或者抹掉他们的名声。
统治贵族应该：对于约束自己行为且不贪婪的贵族，应该给予光荣和爱护。对胆怯或天生缺乏勇气的贵族，应该利用他们，尤其是那些能给你提出有益意见的。如此当你隆盛的时候，他们会尊敬你；当你处于逆境的时候，也无需畏惧他们。对于属于其它情况的贵族，要让他们依靠你，没有你不行。其中故意不依靠你是一种征象，意味着他们为自己着想比替你想的跟多。君主要防范这类人，把他们当作公开的敌人那样警惕，在对君主不利的时期，总是这群人出来灭掉君主。
统治人民应该：同人民保持友好关系，只要做到不压迫人民就能达到目的。
如果君主是由于贵族的帮助取得君权，成为君主后头一件事情就是争取人民，如上所述，只需将人民置于自己的保护之下即可，人民本以为会被压迫，现在却得到好处，一定会对自己的恩人更加接近。总之君主一定要和人民保持友谊，否则在逆境之中就无补救方法。
以上论述只适用于君主，而非平民。如果一个平民把自己的基础建立在人民之上，并且深信自己收到敌人或者官吏压迫时，人民会解救自己，那么他注定失望。
最后，英民的君主应考虑的是使他的市民无论处于哪一个时期（太平时期 &amp;amp;&amp;amp; 危难时期）对于国家或事他个人，都有所需求，他们就会对你永远效忠了。
最后的最后，俺来总结： 依靠群众取得的政权比依靠贵族取得的政权来的稳固 a. 人民数量大，起义不好控制 b. 人民要求低，很容易满足和被控制 c. 获得政权以后消灭贵族 d. 无法消灭贵族就要使得贵族的利益与自己的决定牢牢相关 e. 嘉奖重用那些听话的贵族做表率 f. 不要相信和平时期的承诺 公司里顶层人员的调动往往会带动所在部门领导的流动。我遇到过那种抢夺属下 KPI 的领导，遇到过因为临危受命而来却因权利更迭被抛弃而全心全意保护下属的领导。人总是在利益不相关的情况下选择冷眼旁观，因此更要提防对你热心友好的人，背后的目的是什么。是希望得到下属拥戴巩固权力的领导，还是希望得到同事好评的即将晋升的同事。这个世界没有对错，只有立场。当别人反对你时，不代表你的观点你的成果不好，可能仅仅是因为他也有一样的观点或成果要推出，为了争抢那点 KPI 和在领导心里的地位，总是要不顾一切打击利益负相关的人。不要盲目地否认自己，当然也不要盲目自信。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 论以邪恶之道获得君权的人们</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_four/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_four/</guid>
      <description>1. 希腊西西里国王 - 阿加托克雷 阿加托克雷 是一个陶工的儿子，从小就坏，后来他投身军队，经过努力成为 锡拉库萨 的地方执政官。但他的野心不仅如此，而是想当上 锡拉库萨 国王。上位是设计召集 锡拉库萨 人民和元老院，假意商讨共和国国事，实际是为了斩杀他们。他的士兵杀掉了元老院和最富有的一群人，使他成功成为锡拉库萨的国王。阿加托克雷延续了叙拉古统治者与迦太基人争夺 西西里 主导的政策，他引诱迦太基人攻打锡拉库萨，自己则带领一批兵马攻打 非洲。使得迦太基人陷入窘境，被迫同阿加托克雷讲和，迦太基人占领非洲就足够了，把西西里让给了阿加托克雷。
2. 费莫尔 - 奥里维罗托 奥里维罗托 从小由舅舅抚养，后被送至 保罗·维泰利 手下当兵，保罗死后又去了保罗弟弟 维泰洛佐 手下当兵，由于他的机智和身强胆壮，他很快成为军中第一人。但他的野心，使他不敢屈居于人。于是他写了一封信给自己的舅舅，声称想回故乡看看祖产，并且由于自己对荣誉的看重，想随行一百名骑兵同去。他请求舅舅安排一切。舅舅非常高兴且尽心地安排好一切，并接 奥里维罗托 入住自己家。随后 奥里维罗托 举办了场宴会，邀请了舅舅和一些重要人物，并设计把他们骗入房中杀害。随后 奥里维罗托 又把宫廷里的最高长官围困住，迫使他们承认他是国王。他把那些对他心怀不满可能加害于他的人全都杀了。
3. 总结 有些人奸诈残暴，却能长治久安地治理自己的国家，人民也不反抗，敌人也不敢入侵。有些人奸诈残暴却在和平时期都不能保有自己的国家。这是由于前者 妥当 地使用残暴手段。后者 恶劣 地使用残暴手段使然。
妥善： 为了自己安全的必要，可以偶然地使用残暴手段。除非残暴的手段可以为自己的臣民谋得福利，并且此后都坚决不再使用。
恶劣： 尽管开始使用残暴的手段是寥寥可数的，可是其后与时俱增。
由此可见，占领者在夺取一个国家的时候，应该审度自己必须从事的一切损害行为，并且要立即毕其功于一役，使自己日后不必日复一日地搞下去。这样一来，由于不需要一再地从事侵害行为，他能够重新使得人民感到安全，并且通过施恩布惠把他们争取过来。反之，如果一个人由于怯懦不这样做，他的手里就必须时时刻刻拿着武器，他也永远无法信赖自己的百姓，人民会由于他的不断损害感到不安全。因此 损害应该一下子干完，人民的积怨就会少一些。恩惠应该一点点给予，以便人民更好地品尝恩惠的滋味。此外，轻易不能更改关于从事损害行为和施恩布惠的政策，因为此时即使做好事也无法挽回，人们只会认为你是被迫如此。而不会对你产生任何感谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 论依靠他人的武力或者由于幸运而取得得新君主国</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_three/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_three/</guid>
      <description>如果一个人认为，为了确保他的新的王国领土安全免遭敌人的侵害，有必要争取朋友，依靠武力或者讹诈制胜，使得人民对自己又爱戴又畏惧，使用军队既服从又尊敬自己，把那些能够或者可能加害自己的人们消灭掉。采用新的方法把旧制度加以革新，既有严峻的一面使人感恩，要宽宏大量且慷慨好施，要摧毁不忠诚的军队，创建新的军队，要同各国国王和君主们保持友好，使他们不得不殷勤地帮助自己，或者是诚惶诚恐不敢得罪自己。
如果任何人相信给以新的恩惠就会使一个大人物忘却旧日的损害，他就是欺骗自己。因为人们会处于恐惧或者仇恨来损害你。这让我想起知乎上的一个回答，如何让一个心智俱全的人忘记往日受到的伤害。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能完全相信大脑</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_1/</guid>
      <description>一直以来，我都经常会为自己的很多行为感到不解。比如，为什么那么在乎别人是否正确明白自己想表达的意思。这种固执让我不轻易在言语上认输，我为此一直感到苦恼。
早些时候我一直将此归咎于自己不幸的童年。大约是两年前，看了一本书，出于实践目的，我开始套用书上公式，将一些行为与我的童年挂钩，不幸地是，皆找到合理的解释将星星点点的事物联系在了一起。我开始把 我的固执 与 童年时期的思考经常得到父母的否定 联系在一起。现在想来，父母只是这个习惯的催化剂。
美国 大卫.萨迪沃 的《反套路》为我这种行为作出的解释是:
1. 渴望确定性 我们的大脑喜欢 正确、持续、稳定 的东西。我们需要知道 &amp;ldquo;自己是对的&amp;rdquo;。事实上，我们需要 感觉自己是对的。这就是人类的天性与后天形成的认知偏差让我们相信自己永远是对的。当我们觉得某个决策，某种信念是正确的。无论它是大小，大脑都会感到快乐，因为大脑喜欢处于快乐的状态，所以我们喜欢 &amp;ldquo;感觉自己是对的&amp;rdquo;，但 &amp;ldquo;感觉是对的&amp;rdquo; 意味这 &amp;ldquo;可能是不对的&amp;rdquo;，因此这种 &amp;ldquo;感觉是对的&amp;rdquo; 往往会被我们当成 &amp;ldquo;这就是对的&amp;rdquo;。
2. 证实性偏差 人们寻找能证明自己观点的证据，忽略不能证明自己观点的证据，这就是 证实性偏差。于 睡觉、性爱、烧烤 一样，这就是人类的天性。许多人在接触到反认知的东西时，会感到愤怒，他会急于寻找新证据，但是目的并非是理性地评估新发现的信息，说服自己改变立场，而是先寻找能证明现有立场的信息，因为他们压根就不可能改变立场。当承认事实要付出高昂的代价时，无论证据是多么地确凿，都会遭人质疑。这种的代价可能是 “都灵裹尸布” 里的宗教信仰冲突。但是更多的是与 &amp;ldquo;个人信誉&amp;rdquo; 冲突，即个人的 &amp;ldquo;对错&amp;rdquo;。
我向来认为自己是个坚定的唯物主义者，我相信科学，相信世界上的一切都有联系，相信人的一切行为都有原因。我看书的目的就是为了找到答案，这个答案不光光是 &amp;ldquo;质量足够大的物体可以扭曲空间&amp;rdquo;&amp;hellip; 更重要的是，我想知道为什么，我会做出一些自己难以理解的事情，或产生一些难以控制的情绪。最严重的事情就是，为什么我会如此执着于输出自己的想法并渴望得到别人的认可。我不希望这个答案是我父母给出的：你这个人太敏感，心思太重，想太多。现在我得到了另一个答案，这个答案是一位写出了 霸榜 30 年的畅销书的作者给出的，连他也说，这个是人类的天性，是进化演变而来的习性，没有这个习性的话，人类早就灭绝了。正因为遇到不确定或超出认知范围的东西会给我们的大脑带来警告，所以我们才得以规避这些风险。
可是，大脑给的信号，并不总是对的。偏见，有时连自己都意识不到。我又为什么这么相信自己的大脑？它越是要控制我的情绪，我越是要反着做。和同事对一件事有不同的意见，他坚定地反驳我，认为自己做的没问题，我虽不认同，但我也偏要笑着回复 &amp;ldquo;ok&amp;rdquo;。这不再是自我保护机制（告诉自己，一切与我无关，我只是个打工人）。而是，我要摆脱大脑对我的情绪控制，想让我争执，让我难受，我偏不。我就是要逆天性改情绪做自己。
最后，感谢这本书，让我绝望的同时，也让我找到了学习知识的另一个意义，那就是，让自己的心灵自由。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 不要中立</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_two/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_two/</guid>
      <description>1. 中立的缺点
背景，法国路易十二扬言要从瑞士手中夺回米兰。马基雅维利认为意大利教皇应当支持法国而非保持中立。
1. 中立会让人觉得你优柔寡断，形式越急迫，越应当果断决断 2. 中立将自己置于两方都讨厌的境地，因为赢家不想要犹豫的朋友（在困难之际不愿意援助自己）而输家也不想要成为援助者（因为在你有能力帮助他的时候拒绝了他）。马基雅维利认为即使失败了，人们也会认为你有坚定的立场。 3. 优柔寡断会被认为是温和的不足以令人畏惧的对手。而一位君主在成为真正的队友或敌人时也会更受人尊敬。 （这是不是说明，只有实力足够强，才有资格保持中庸） 2. 什么时候选择中立
只有推迟决定对己方有战略性的优势时才可以采用
3. 决断的基本原则
马基雅维利认为，在处理自己的基本事务时，应当避免选择实力远比你强大的一方为友，因为如果他们赢了，你就是他们夺权的障碍。
3. 中立的思考
应当区分 缺乏勇气而保持中立 与 因慎重而远离事端 的区别。
在二战期间，两位法西斯独裁者，意大利的墨索里尼选择了希特勒，而西班牙的弗朗哥选择了保持中立，前者最后失败战争并丢失性命，后者则延续了自己的统治。万事万物都是很复杂的。战败国往往需要承担巨大的后果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君主论 - 爱戴还是畏惧</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_one/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/the_prince_one/</guid>
      <description>1. 古罗马将军 - 大西庇阿
被尊重 &amp;amp;&amp;amp; 不被畏惧
原因：他没有采取一些 有损于 自己名誉的军事或政治策略
后果：在西班牙，由于军机涣散发生叛变
环境背景：当时罗马人们认为善良慷慨，施以同情时高贵的品质而非不当的行为
作者点评：君主不应当介意为了子民的和平和忠诚而被称为残酷的人
2. 迦太基名将 - 汉尼拔
被尊重 &amp;amp;&amp;amp; 被畏惧
原因：异国作战 &amp;amp;&amp;amp; 军队种族复杂 &amp;amp;&amp;amp; 军队庞大
结果：没有针对他个人的叛变发生
作者点评：因为他的惨无人道和过人英勇，在士兵眼中他是一个所向披靡且可怕的人。如果没有残酷，其他的品质也难成气候
总结1 - 畏惧 优于 憎恶：
作为领袖和老板，只有勇气和擅长自己的工作，并不足以保证员工的忠诚。强权和纪律可以保证他们在自己的控制之下。好领导受人爱戴，而有实力的领导受人尊敬和拜服。
(Good leaders are admired, strong leaders are respected.)
太富有同情心会导致不安和混乱。残酷是另一种仁慈，汉尼拔残酷地将自己的人民从更可怕的政治暴乱中解救出来，这就不算残酷。仁慈可能会滋长暴乱和无序，最终伤及无辜。毕竟极限的刑法影响的只是少数人。
如果做不到两者兼具，那么 畏惧 优于 爱戴。因为恶是大部分人的本性，他们不懂得感恩且善变，既虚伪懦弱又贪得无厌。友谊是靠收买得来的，而不是靠美好的品行和高尚的思想。当危险来临时，侵害受爱戴的人的成本会比侵害受畏惧的人的成本低。因为爱戴会在人们自身利益受损时消失，而畏惧会被一系列残酷惩罚所加强，因而会一直有效。
总结2 - 被畏惧而不被憎恶:
马基雅维利发现，当君主不伤害子民的姓名和土地时，人们更倾向于顺从。当君主不得不加强纪律而侵害子民的性命时，惩罚的原因和公正性必须明确。因此应当只在必要时残酷。作者不建议剥夺人的财产，因为他认为，比起剥夺人的财产，原谅杀害自己的爱人会更快一些。
总结3 - 不能依赖人们爱戴的原因:
马基雅维利认为大部分人是自私的只为自身考虑的，他们只会支持为自己带来好处的君主。
最弱者依靠爱戴，而强者会使人民产生畏惧。最强者会在人民心中植入恐惧和爱戴，至少不是憎恶。因此君主以强制和决断为行动指导这一点很重要。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
