<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>养育你内心的小孩</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_2/</guid>
      <description>Chapter1 1. 关系是由需要组成的 处理关系，就是处理需要。 由于人本身具有脆弱性和局限性，一个人的力量不足以对抗所有的问题和困难。所以人必然需要他人的支持来完善自己，需要他人的力量来为自己做一些加持，使得自己更加完整和圆满。关系的建立源于我们对他人的需求，当我们的内心判断通过关系比通过其它方式更容易实现时，我们就会自动产生建立关系的渴望。一个人不想维系关系了，则说明他对你没有去要了。&#xA;同样一种关系，每个人的需求是不同的。&#xA;同一个关系里，会有不同的需要。&#xA;关系中的需要会变化。 人一旦识别了另一个人可以满足自己的某些需要，就会无意识地渴望他满足自己更多。需求没有得到满足，就会产生矛盾。&#xA;矛盾是需要失败的结果。 矛盾，就是在关系中自己的需要没有得到满足而生发的不满。因此处理矛盾的本质，其实就是处理自己的需要。谁不满，谁处理自己的需要。&#xA;2. 需要不是爱，需要是爱的反面 需要是一种索取，爱是一种付出。 需要的意思是我希望你来满足我，需要你做一些事情来让我舒服，是你要以我为中心，想要你服务于我。而爱是我想要满足你，是我想做一些事情来让你舒服，我想以你为中心，是我想服务于你。需要是一种索取，爱是一种付出。两种完全出于不同的动力：一个是 &amp;ldquo;你要为我做&amp;rdquo;，一个是 &amp;ldquo;我想为你做&amp;rdquo;。&#xA;爱不是放纵，不是无止境顺从，不是没有原则的讨好。爱的教育是温柔坚定的。好的习惯是要去培养的，有的规则是要去遵守的。爱是在向对方传递一种善意，而需要则是在向对方传递一种敌意和控制。不必强制对方配合和认同，也不必因为对方的不配合和不认同而受伤。&#xA;需要其实并不可怕，可怕的是明明需要，却非要以爱之名来乔装。&#xA;3. 关系的稳定，来自爱与需要的平衡 长期关系的本质就是相互需要、相互支持、相互满足。关系的意义就是结盟，我的所长，补上你的所短。我的所长加上你的所长，就是一个一加一大于二的过程。我们通过彼此都变得更加强大了。&#xA;4. 关系中的三种需要状态 第一种情况：母婴式关系。 一方发出需求，另一方付出爱来满足对方需求的形式。&#xA;第二种情况：矛盾式关系。 双方都想当宝宝，都想被满足。如果不想给人当妈妈，就要有一个成年人的姿态，有基本的界限感，可以为了自己想要的自由去选择合适的拒绝方式。&#xA;第二种情况：成人式关系。 一个成年人首先具有边界感。不会委屈自己去满足对方，也不会强迫对方满足自己。要知道哪些是自己想做的，哪些是不想做的，并且能坚持自己。这样的人能把注意力放在自我身上，并且会去寻找生活的意义，然后享受生活。在这个享受的过程中，他会想和另一个人分享这种喜悦，从而和另一个人建立关系。成人式关系里，双方追求的是生活的品质。前两种还处于追求生存的阶段。&#xA;关系判断的标准是当他不回应你时，你难不难受。 如果你难受了，说明那一刻陷入了宝宝的状态。因为你希望他通过回应你来表达对你的重视，你要的就不是分享，而是重视。成人状态里的分享是，当他不感兴趣时，我会选择其它途径分享我的兴奋，而非强制他来回应我。如果你有一个基本的界限感，对方是无法消耗你的。&#xA;5. 关系中的两个难点 难点一：在母婴关系里没有人会一直愿意给你当妈妈。 一方面是对方没有这个能力一直给你当妈妈。另一方面是对方也不愿意一直给你当妈妈，因为这点连你的亲生妈妈都做不到。当妈妈没有被自己的老公照顾好时，她就会让自己的孩子来照顾她。她每一次对你不满意时，其实都是在把你当妈妈，希望从你这里获得夸奖。需要你给予关注。此刻她在扮演你的孩子。&#xA;难点二：只有你是个成年人，你才能遇到成人式的关系。 成人式的爱情是分享。前提是热爱生活，对世界保持探索欲。人不可能一直待在成人状态里，每个人都有无助的时候，一段常见的、健康的关系是在上面三种关系中动态进行着的。&#xA;6. 当你纠结要不要离开对方 关系的失衡本质事供需不平衡。解决方式就是，谁痛苦，谁离开。一个成年人为自己负责的方式之一，就是选择自己合适的关系。如果你很痛苦但不想离开，说明在这段关系中还能得到满足感，或者还有没有被满足的幻想。这时要去思考自己，到底是什么需要被满足了，了解自己的需要，才能找到方法去应对，才能做真正的取舍。&#xA;7. 直面关系本质，从需要的层面去解决关系问题 自然经营。指你并不介意你们的关系相处成什么样子，你只负责跟着自己的感觉随意地往前走，你不会去刻意地努力维护关系，也不会花费时间思考你们的关系状态。当一个人选择这种方式经营感情，存在两种情况：一、这个对你来说无所谓，有他没他都差不多，比如陌生人。二、你很信任你们之间的关系。你相信他不会离开你，为了节能会选择自然经营，比如亲人。这种情况，人在最大化做自己了，可以充分体验到关系中的轻松和自由感。&#xA;盲目经营。指你根据自己擅长的方式，并不去思考和迎合对方的需求，凭本能瞎使劲。比如为了家庭拼命操劳的主妇。这种人通常会理直气壮地陷入自己的逻辑里出不来，会觉得自己这样做是对的，就应该被看到、认可、接受、并感恩我的付出。对方如果不领情，还会觉得自己很委屈，还会抱怨对方是个坏人。这种情况，优势是能让对方感觉到自己是被在乎、被重视的，两个人的关系是连接在一起的。&#xA;理性经营。指你通过学习、思考，去看见彼此的需要，然后采用有效的方式经营关系。这种方式是反惯性的。&#xA;8. 判断需要没被满足的两个标志 当你在关系中受挫时，不要首先从对与错的角度思考，而是要有一个意识：此刻，我有一个需要没有被满足。在关系里你的情绪有多浓，你就有多需要对方。&#xA;一个人的失控行为也是需要没有被满足的标志。比如吵架、冷战、讲道理。&#xA;9. 心疼你自己 当你意识到你在关系里有需要没有被满足，你要去心疼你自己。有需求并不是错误的，而是悲伤。不要指责自己，要去思考如何安抚自己，如何用更好的方式去满足自己的需要，而非执着地指责是谁的对错。&#xA;10. 识别自己的五种需要 安全感、自由、价值感、意义感、亲密。其中亲密包括 被关注、接纳、重视、尊重、陪伴、支持 等。&#xA;10. 照顾自己的需要 第一：选择用有效的方式改变他，让他继续满足你的需要。一致性表达：真诚地告诉对方自己需要什么，而不是对方该做什么。需要保持低姿态，因为表达需求看起来和低头求人是一样的。交换：权衡利弊。示范：我可以教你如何满足我。&#xA;第二：放下对他的需要，换个有能力且有意愿的人来满足自己的需要。 没有什么需要不可以被他人替代的。如果你感觉某个需要非这个人不可，无法被替代，那是因为你还有更深的需要卡在这里，需要进一步深入地去识别。&#xA;第三：自己爱自己，满足自己的需要。一个人，如果从关系中得到的满足多一些，他就可以为自己做的少一些。如果他为自己做的多一些，那么他对关系的需要就少一些。&#xA;11. 看到对方的需要 如果你想跟对方拥有一段更和谐的关系，或者对方想要离开你，而你想挽留，最有效的方式就是去思考他的需要是什么。他的内心，有哪些需要没有得到满足？你可以为他做些什么？他又可以从你这里获得什么呢？&#xA;Chapter2 1. 安全感是什么 安全的意思就是没有危险。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
