<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2020 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/2020/</link>
    <description>Recent content in 2020 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>两种权限系统，主要是吐槽三哥的设计</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/record_of_a_destroy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/record_of_a_destroy/</guid>
      <description>过年那段时间真的太难受了。这期间遭受了很多事情。 但是我现在记不住太多东西了。朋友圈里多了很多人，三家公司，三家公司的同事。我不能和以前一样在里面抱怨什么了。赖哥的骚操作积累的太多，我都写不完。
 安全运营平台当时设计权限系统的时候，权限上分了两部分，一个是功能权限，一个是数据权限。功能权限控制是否能访问接口，数据权限控制返回的数据，不具有完全的数据权限的只会返回部分数据。考虑到用户配置的方便性，还有工时等限制，最后采用了参数控制的方式。这样说不是很直观，下面简单说明一下权限表的设计。
   id perm_name perm_key perm_args created updated status     1 地址标签库 - 黑地址标签 - 读 black_address_tags_read category=1, 2, 3&amp;amp;status=1 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00 1       id role_name created updated status     1 super_user 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00 1       id role_id perm_id created updated status     1 1 1 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00 1       id user_name created updated     1 caiqingjing 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00       id user_id role_id created updated     1 1 1 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00       id user_id perm_id created updated     1 1 2 2020-01-01 00:00:00 2020-01-01 00:00:00    应用场景：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生的三次成长</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</guid>
      <description>周国平曾说，人生有三次成长，第一是发现自己不是世界中心的时候；第二是发现即使再怎么努力终究还是有些事令人无能为力的时候；第三是明知有些事可能会无能为力，但还是会尽力争取的时候。
 第一次听到这句话，还是 ztz 和我说的，我很怀念在 cls 的日子，虽然每天都会被 ztz 奚落，但是我知道有一个人是真心为我好，希望我成长，看着我努力。
 这几天迷上了 奇葩说，尤其特别喜欢傅首尔说的，人生海海，何必在意一时沉浮。审计系统已经告一段落，接下来的任务就是重构黑哥之前写的一个什么 安全平台。豪哥会加入后端开发，其实这个事情上周五之前就一直有响动，但是我什么都不知道，因为黑哥没有和我提过。上周五开周会的时候，黑哥提到这件事情，说后端开发现在一共四个人，会留下一个人做审计系统的运维。这个系统原来是黑哥开发的，重构肯定少不了他的参与。杨老师的 BaseHandler 深得黑哥喜欢，自然带上。豪哥自不必说。肯定是留我维护。毕竟黑哥对我不满意也不是一两天了，而我也不再是那个刚开始工作的我了，只觉得真实展现自我就好。
 就像豪哥说的，项目经验多一点也是好的。只不过现在的处境是，既没学到什么干货，也没有什么项目经验，还要被“边缘化”去做项目运维。这件事曾经让我的心情变得很不好。我很想抱怨，觉得很委屈，但是我不知道怎么抱怨，我无法无视自己的错误。我不是一点错都没有，组长水平不怎么样，可是我的水平更差。有些话春玲说的也是对的，不是每个项目都是让我学习的。可我也的确是一个自私的人，这点我自己从来不矢口否认。
 其实我自己并非不能换个角度思考。
 审计系统 整个运行流程我还不熟悉，我可以趁这段时间把它搞透。 运维就意味着我有更多的时间学习，我可以先把 shell 编程学习起来，毕竟这个我还不会。 踏踏实实地做好自己的工作，也许就够了。其它的优点我暂时没有想到，不去想了。   我知道自己对一个人的看法很难改变，特别是和黑哥已经到了这种互看不顺的地步，就觉得很烦。这大哥和别人说我 bug 多，却不说自己。老说我的代码如何如何，在他眼里我重构似乎是一件不好的事情，总记得别人的缺点，看不到别人的优点，还有很多很多，真的无力吐槽了。我不想花一个上午的时间说这些破事，但是这些是我不得不说的，我要总结，总结才会成长。把我的不开心留在这里，我精心去学习那些我还不会的知识，总有一天，选择权会在我手上。
 平稳好自己的心态，就开始努力学习吧。阿菜，加油。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>