<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我怎么会这么幸运？！</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/perfect_teacher/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/perfect_teacher/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;这才是入职的第二天，我觉得我对组长的敬仰之情已经跨越了江河湖海。
&amp;emsp;&amp;emsp;从我面试以后我就知道这个师父对头。后来也曾经因为叶周的条件心软过(毕竟他真的说的很诚恳)，我也曾经想过是否再在舒适区里留半年。但是当时面试完我就知道，我是真的想和这个面试官学东西，好好学东西的。不为了要当多么牛逼的人，就是我真的喜欢，我真的喜欢学技术，写代码。
&amp;emsp;&amp;emsp;他每次和我讲一个问题，都会和我有互动到，会注意到我的表情是懂的表情还是不懂的表情。虽然会考我，但是至少考的都是些比较基础不难的问题，他也注意到我想问题总是会喜欢把问题往复杂的地方去想。我也尝试问了几个不懂的问题，他也并没有很嫌弃我的样子，就是马上给我解答了，耐心，详细，非常具有逻辑性地，给我解答了。
&amp;emsp;&amp;emsp;我真的很开心，我真的觉得自己好幸运。好幸运好幸运，我要每天都把他给我讲的东西总结出来，这样知识才会牢固。毕竟好记性不如烂笔头。他说一个问题，从原理都会给我讲的清清楚楚，这是一种畅快淋漓的感觉，我甚至觉得他的每一句话都是干货。我没救了，废话不多讲了，总是很好，我要很珍惜，我要把代码好好地全部掌握。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucky Stories(2019)</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/lucky_story_2019/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/lucky_story_2019/</guid>
      <description> 四月   ztz 和 xy 离职，黄老师进组成为组长，吴奇加入。好在我已经自己写过一遍owl，不得不学会独立了。我犹记得，ztz在画系统图的时候，王叔说打算把owl交给黄老师，ztz说了一句“阿菜也可以的”。 回校进行答辩，因为艺璇没有考上研究生，所以我们大家都没有去毕业旅行。我也没去秦皇岛，一结束就回公司工作了。   五月   五一加了三天的班，为了优化正文爬虫，没有奖金。心里憋着委屈(某人走的最后一天说了太多伤人的话)，因为进度有点慢，我老出错，王叔又着急，所以就不争气哭了。哈哈哈哈，把王叔吓的一批。 吴奇把位置搬到我和王叔中间，我则是坐在了ztz之前坐的位置，这月没记错的话王叔已经开始在做之前ztz负责的二部的项目了。这个月他问了我和吴奇很多Python相关的。 24号预备党员转正啦。   六月   王叔离职。 欧阳老师知道我所有的不愉快，一直安慰和鼓励我。这个月依旧是消沉至极。他说我其实也是能好好健康长大的。面试了几家公司，面试官说我很聪明，但是他需要的是更加有经验的。大部分都是，面试过了的，然后在HR或者是总经理那一关挂了的。   七月   七月份最幸运的事情就是王叔的鼓励和支持，帮我修改简历，帮我寻找合适的机会。王叔说帮我把简历推给微软，于是我刷了一段时间的leetcode，虽然后来石沉大海，王叔说大概是因为我太应届了。王叔还与我说了一件事情，他说张天照还在的时候，他好几次向张天照问过我的水平。ztz给他的回答是，我是最聪明的。最聪明这三个字，没加上范围限定词，就很有趣。我想大概张天照说的是我比向阳聪明一点吧。然后王叔为了鼓励我，所以说成我是最聪明的。王叔说过，我是财联社唯一一个会自己解决问题的人。也说过，现在我就是财联社最聪明的。其实我不知道他说的是什么意思，但是我相信他的判断。我是最聪明的。我可以。 前两天在车站，遇到一个人和我说钱包被偷了，要借150买车票，然后我就借了。他还煞有其事地加了我的微信，然后就没有然后了。还好损失不大，希望以后自己能长一个教训。不要因为别人借的钱不多就借给别人，如果要借的数目比较大的话，他们也借不成功。有时候觉得自己好蠢&amp;hellip;.. 没有意义的善良。   八月   吴奇走了。牛逼，一年半的简历包装以后，工资基本就翻番了。 拿到了一份offer，但是还是做爬虫的，我只要了11k，但是要求试用期工资不打折。因为已经不想做爬虫了，所以拒绝了。 拒绝了王叔的一个活儿，但是我知道王叔不会小心眼的。   九月   拿到一份offer，13k，试用期9折。不过这都不重要，重要的是，我觉得面试官是个很优秀，很有追求的人，我想和这样热爱编码的人一起工作，我想要成长，尽快成长。 看了一部很老很老的电影，[罗生门]，可以看下这篇影评这也是一个平时判断别人说话真伪中的一个技巧点吧，就是每个人都会为了维护自己的利益中去美化一些事情，看了很多的影评，但是觉得这篇影评分析地到位。其实杀死武士的人是女人，首先樵夫站在一个第三方的角度，所说的大部分都比较可信。但是因为他拿走了价格不菲的短刀。所以所有和短刀有关的部分都是假的。因为叙事者描述事实的时候肯定是希望事情与自己无关的方向去引导别人。所有人的描述中，妻子和武士描述的都是短刀是武器。但是强盗和樵夫的描述是强盗用剑刺死了武士。武士自杀可以排除，因为樵夫的描述里，武士是软弱的，他在妻子被侮辱了以后都没有想着要报仇。妻子说自己拿着短刀就晕倒了，晕倒了两次，强盗早就走了，丈夫用鄙夷的眼神看着她，她醒来以后丈夫就死了。所以很大可能就是她是杀死的丈夫，但是不想当凶手，所以就说自己晕倒了，因为丈夫自杀是不可能的, 当时强盗已经走了。根据后来樵夫的描述，是妻子挑唆，让两个人进行厮杀的。后来两个人的武器均被打落在地，当时妻子短刀在手，两人之间必须死一个，所以极大可能是妻子拿着短刀杀了丈夫。 九月的最后一天，我离开财联社了。这次辞职学习到了很多的东西，其实我离开财联社的最主要原因，并不是因为提前转正受到阻碍。其实我知道，这中间并没有人尽力帮我。等到我真的要离开了，叶周才说可以给我提前转正，甚至把工资调到13k。非等到我要走了，才这样说，结果就是我还在试用期，说明任何一个人都没有真心想我留下来做过努力。我也见识到了大家互相甩锅的样子，叶周说是黄老师没努力，人事说是叶周不给我过。一出好戏。王叔在群里说我要离职了，ztz发了一个大拇指。我相信他这个表情是真心的。   十月   我遇到了一个非常非常非常好的师父，很开心，嘿嘿嘿嘿，我的心里已经夸了他100遍了。   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study Tips(2019)</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/study_tips_2019/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/study_tips_2019/</guid>
      <description>1.10:57 完成了人生中第一次服务器购买以及成功地翻出了墙.
2.解决了一个关于使用gunicorn打印不出日志的问题
3.破解了银保监的反爬，学到很多东西
4.将html转成pdf的简便方法，用chrome打开html，ctrl+p就可以转化成pdf了
5.mongodb创建联合索引create_index([(field, 1), (field2, -1)])
6.原来除了有os.system()直接执行command,还有os.popen()，原理是创建一个管道，然后可以这个管道里标准输出流里的东西拿出来，拿到return的对象，fp.read()即可，用完fp.close()
7.遇到了一个坑，使用phantomjs的时候，比较慢，所以我希望这玩意只有一个，就弄成了全局变量，结果，发现driver.quit()失效了，根本没关闭上，这就很恶心人了。 解决方法是弄成局部变量
8.假如问你：cookie和session的区别 你知道怎么回答吗 反正我是重新认识了cookie,而且最让我惊讶的是，问了好多同事，给我的回答竟然都是和我面试的时候是一样的回答。我有时候不禁会想，面试官在问我这个问题之前，自己是否也清楚cookie和session的区别呢&amp;hellip;..又放肆了，还是好好学习吧
9.markdown里面如果想使用空行的话，可以使用html里面的br标签，但是要在br标签的前后都给到一个空行，在github上面显示才比较好看。或者使用空格+空格+换行，也可以达到一样的效果
10.mysql5.6 的 最左前缀优先 和 mysql5.7 的 最左前缀优先不一样，比如说现在有一个联合索引(name, cid), 有一条查询语句：select * from tablename where cid=1;这条语句在5.6中就不会走索引，但是在5.7中会走索引
11.今天知道一个新的markdown语法，[TOC] 可以自动按照生成目录，但是github不支持
12.set里面允许放的是不可变对象, 什么是不可变对象(string, numbers, boolean), 同理dict的key也是。这个fluent-py里面有讲解。加入我现在有两堆对象，我想做一个交集。但是我不想用for循环一个一个去比对。这个对象的数据成员都是由基本类型组成的。对象显然是放不进set里面的，这时候只需要实现__hash__和__eq__，具体解释就不在这里写了，但是，但是，但是，你想要去比对，肯定是和__eq__有关系，所以在实现__eq__的时候，势必要结合具体的业务情况。这时候就可以愉快地做交集并集了。
13.之前研究了网页编码，一开始都是采用了resp.text，后来发现其实requests底层使用的是resp.encoding, 这个encoding的默认值取的是response.headers里的content-type中charset这个值，如果没有这个值呢，requests就会使用chardet进行编码判断(也就是get_encoding_from_headers)后来发现这个方法呢，其实并不好用，取出来的是个ISO-8859-1，这个东西解码字节数组以后也不对。又发现有一个get_encodings_from_content,这个是从html里面的meta里面取charset这个值。有些html会有多个meta标签，所以这个函数会取出多个charset，也就是一个列表。这个就要自己取取舍了。一般我认为如果是ISO-8859-1的话，就是用UTF进行编码，如果gb打头，就是用gb18030进行编码。因为gb2312&amp;lt;\gbk&amp;lt;\gb18030。另外很多时候，会出现一种情况就是，明明charset是对的，但是使用decode(charset)的时候会报错。这是因为网页中含有一些这个编码不可以解析的字符，是什么原因我不知道，但是可以使用decode(charset, &#39;ignore&#39;)，只显示那些能编码的字符。
14.虽然之前也遇到过supervisor装好了以后出现各种问题，今天尤其仔细地看了一下解决的方法，记录一下
  supervisord -c /etc/supervisor/supervisord.conf 报错：Unlinking stale socket /var/run/supervisor.sock find / -name supervisor.sock # 全盘搜索这个文件名 unlink /**/supervisor.sock supervisord -c /etc/supervisor/supervisord.conf # 再重启supervisord服务   15.Python设计和历史常见问题
16.一个可以拿到访问者ip的接口
17.what-cicd
18.一些好用的网站？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看完 天龙八部 以后，有一点骚话想说</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/movie_tlbb/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;我大概是疯了，从周日开始看到周一凌晨，终于把《天龙八部》给刷完了。
&amp;emsp;&amp;emsp;虚竹的故事线一条下来，我也觉得尚能接受。分支故事线应该就是天山童姥和李秋水，为了无崖子，一个划花对方的脸，一个在对方修炼神功的时候搞偷袭，还都觉得无崖子喜欢自己，结果无崖子喜欢的是李家小妹。虚竹也是个挂比，也算积善缘得善果，珍珑棋局为了救段延之误下一子，然后得段延之相助破解了珍珑棋局，得到了无崖子七十多年来的深厚内力，最后又因为一颗救人积善之心，结缘童姥，学会天山折梅手和天山六阳掌。也是因为阻止童姥和李秋水掐架最后误打误撞得到两人的内力，最后成为灵鹫宫主人。这样一个挂比小和尚，金庸也要给他安排上一段香艳场景，虽然梦姑梦郎终成眷属，但我总觉得冰窖中的那段描写像是一种意淫。虚竹的身世似乎也必须离奇，原来是玄慈与叶二娘的儿子，一天之内与父母相认，又一天之内失去双亲。
&amp;emsp;&amp;emsp;段誉也是一个名副其实的挂比+一个情商巨高的舔狗。先是因为救钟灵被灵鹫宫天使打落悬崖误打误撞习得凌波微步，接着又因为回头寻找小黑马主人而结识木婉清，去救木婉清的时候又把北冥神功给学会了，一不小心就吸了这个，吸了那个。跪舔王语嫣又别出心裁，不像宋青书那个蠢猪，当准备用六脉神剑下死招给慕容复的时候，还想到王姑娘会不会因此而不开心，可是宋青书这个蠢猪在张无忌身负重伤别人都不好意思上千补刀的时候，他还不自量力地想把张无忌干死。可谓是舔狗中的失败范例。同为舔狗的还有游坦之和阿紫，因为舔错了方式，而无法和自己心爱的人在一起。段誉还真的和段正淳一样，风流多情，原来三个爱人都是段正淳的女儿，正当我以为段誉要孤独一生的时候，故事又峰回路转，段誉竟然是段延之的儿子。我tm&amp;hellip;
&amp;emsp;&amp;emsp;自带音响的男人乔峰（萧峰）在喝断义酒的时候我真的心里难过极了，就不说了，大英雄谁都喜欢。虽然我看不太懂他为什么会爱上阿朱。
&amp;emsp;&amp;emsp;如果要我说我最喜欢谁，我应该最喜欢的是鸠摩智，典型的学霸，虽然有一丢丢急功近利，但是最后大彻大悟成为得道高僧也是相当有悟性有天赋的人，也是金庸没有给安排什么奇怪的感情线的人，所以我喜欢他。
&amp;emsp;&amp;emsp;就这样吧，我感觉金庸的其它作品我短期内应该都不会再去看了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>