<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>家、私有制和国家的起源</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_4/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_4/</guid>
      <description>Chapter1. 史前各文化阶段 1. 蒙昧时代 1.1 低级阶段 人们住在最初居住的地方(可能是树上，以此躲避大型猛兽)，以果实、坚果、根为食物，音节清晰的语言是这一时期的主要成就。&#xA;1.2 中级阶段 以鱼类等水栖动物作为食物 &amp;amp;&amp;amp; 适用火源。至此人们不再受到气候和地域限制，分散在大部分地面上。遍布各大洲的旧石器时代的石器，就是最好的证明。棍棒和标枪的发明，人们可以打猎获取食物，但这种方式的食物来源经常没有保证，因此此阶段大概率发生了食人风气。&#xA;1.3 高级阶段 有了弓箭，猎物成了通常的食物，且发明这些工具需要长期积累的经验和较发达的智力。弓箭对于蒙昧时代，正如铁器对于野蛮时代，火器对于文明时代，是决定性的武器。&#xA;2. 野蛮时代 2.1 低级阶段 制陶术出现。&#xA;2.2 中级阶段 野蛮时代特有的标志，是动物的驯养、繁殖、植物的种植。在东大陆，有适合驯养一切动物和植物的条件。但西大陆(美洲)，只适合驯养羊驼和种植玉米。因此 东大陆 从驯养家畜开始，而西大陆是从种植以及用石头建造开始。&#xA;畜牧的形成，导致了游牧生活的出现。肉乳食物对儿童发育有着有利影响，脑子会比不得不吃素食的人要大一些。&#xA;2.3 高级阶段 从铁矿石的冶炼开始，并由于拼音文字的发明及其应用于文献记录，而过渡到了文明时代。这时期出现了牲畜使用的犁，这样就可以大规模耕种土地，使得生活资料在当时的条件下可以无限制增加，人口也得以迅速增长，稠密地聚居在不大的地域内。&#xA;野蛮时代高级阶段的全盛时期，在 荷马史诗 中得以窥见。这个时期已经有了货车、战车、船、城市等等。&#xA;最后我们可以把摩尔根的分期概括如下：蒙昧时代是以获取现成的天然产物为主的时期；人工产品主要是用于获取天然产物的辅助工具。野蛮时代是学会了畜牧和农耕的时期，学会靠人的活动来增加天然产物生产的方法的时期。文明时代是学会对天然产物进一步的加工，是真正的工业和艺术的时期。&#xA;Chapter2. 家庭 摩尔根发现，对血缘亲属关系的亲疏以及辈份的观点和表达，可以表达单个人的数百种不同的亲属关系。这些称呼代表着完全确定的、异常郑重的相互义务，这些义务的总和构成这些民族的社会制度的实质部分。&#xA;根据称呼，摩尔根发现易洛魁人中，男子过着多妻制的生活，女子过着多夫制的生活，他们俩者的子女被视为大家共有的子女。&#xA;高等动物的群和家庭是相互对立的，因为雄性在交尾期内的嫉妒会削弱或暂时瓦解任何共同生活的群。因此，在自由的性关系或多偶制盛行的地方，群差不多是自动形成的。为了使群能组成，家庭的纽结必然要放松，个体必然要重新自由。&#xA;人类为了在发展过程中脱离动物状态，就需要以群的联合力量和集体行动来弥补个体自卫能力的不足。这需要成年雄者的相互宽容、没有妒忌，才是形成较大的持久的集团的首要条件，只有在这样的集团中才能实现由动物向人的转变。我们发现的历史上最古老、最原始的家庭形式，就是群婚。即整群的男子与整群的女子，互为所有。再晚些时候甚至出现了多夫制。&#xA;这个时期摩尔根称为，杂乱的性关系时期。在这一时期发展出了以下几种家庭形式。&#xA;血缘家庭 这一家庭形式中，仅仅排斥了祖先和子孙之间、双亲和子女之间互为夫妻的权利和 义务。同代人互为夫妻。这一家庭已经绝迹。&#xA;普那路亚家庭 普那路亚家庭形式即一列或者数列姐妹成为一个公社的核心，她们的同胞兄弟则是另一个公社的核心。在这个公社里，互为彼此的丈夫和妻子。只是在血缘家庭的基础上排斥了同代人互为夫妻的关系。这是由于自然选择在发生作用。禁止近亲结婚的部落一定比那些允许近亲结婚的部落发展地更迅速和完全。&#xA;在一切形式的群婚家庭中，谁是孩子的父亲是不确定的，但谁是孩子的母亲是确定的。即使母亲把共同家庭里的一切子女都叫做自己的子女，对她们都担负母亲的义务，但她仍然能够把自己亲生的子女同其它一切子女区分开来。由此可知，只要存在群婚，那么世系就只能从母亲方面确定，因此只能承认女系。&#xA;对偶制家庭 由于婚姻禁规日益复杂，群婚越来越成为不可能，群婚就会被对偶制家庭所排挤。&#xA;对偶制是某种或长或短 时期内的成对配偶制。这一阶段，一个男子和一个女子共同生活；但多妻和偶尔的通奸仍然是男子的权利；同居期间要求妇女严守贞操，否则便残酷责罚；婚姻关系很容易由任何一方解除，而子女仍然只属于母亲。&#xA;随着对偶制的发生，女子便稀少起来，因此出现了抢劫和买卖妇女的现象。&#xA;这种对偶制家庭，本身很脆弱，不稳定，无法使人需要有或者只是希望有自己的家户经济，因此它根本没有使早期传下来的共产制家户经济解体。共产制家户经济意味着妇女在家内的统治。妇女不仅居于自由的地位，而且受到高度崇敬。在共产制家户经济中，大多数或全体妇女都属于同一氏族，男子来自不同氏族，这种共产制家户经济是原始时代普遍流行的妇女占统治地位的客观基础。&#xA;从群婚到对偶制的过渡，是妇女用这种办法，把自己从旧时的共夫制之下赎出来的，而获得了只委身于一个男子的权利。这种过渡主要是由妇女所完成的，是绝对正确的。古代遗传下来的两性间的关系，越是随着经济生活条件的发展，从而随着古代共产制的解体和人口密度的增大，而失去森林原始生活的素朴性质，就必然越使妇女感到屈辱和压抑；妇女也就必然越迫切地要求取得保持贞操的权利，取得暂时地或长久地只同一个男子结婚的权利作为解救的方法。&#xA;对偶制 -&amp;gt; 专偶制 的过渡(家长制家庭) 这个阶段，畜群已经完全转归家庭所有，妻子也具有了交换价值。家庭并不像牲畜一样可以迅速繁殖。此时奴隶制度已经发明了，美洲印第安人处置奴隶的方式，男的杀死或收编胜利者的部落，妇女则作为妻子连同起子女收编入族。奴隶也可以看管越来越多的牲畜。&#xA;这类对偶婚，按照当时家庭内部的分工，丈夫的责任是获得食物和为此所必须的劳动工具，妻子保留家庭用具。在离婚时，丈夫就会带走劳动用具(包括家畜、奴隶)，妻子保留家庭用具，不过子女仍然无法继承他的财产。这些财富一旦转归家庭私有并迅速增加起来，就给了以对偶制和母权制氏族为基础的社会一个强有力的打击。&#xA;随着财富的增加，财富便一方面使丈夫在家庭中占据了比妻子更重要的地位；另一方面又产生了利用这个增强了的地位来废除传统的继承制度，转为有利于自己子女的原动力。因此母权制也就必须被废除了。&#xA;母权制被推翻，丈夫在家中掌握了权柄，妻子被贬低、奴役、变成单纯的生孩子的工具。这在英雄时代，尤其是古典时代的希腊人中间，表现地尤为露骨。这一时期出现了家长制家庭，指若干的自由人和非自由人在家长的父权之下组成了一个家庭。这个家长过着多妻的生活，非自由人也有妻子和子女，而整个组织的目的在于在一定的地域范围内照管畜群。Fimilia 这个词，在罗马人那里，起初甚至不是指夫妻及其子女，而是指奴隶。Famulus 是一个家庭的奴隶，Fimilia 指属于一个人的全体奴隶。罗马的父权，支配着妻子、子女和一定数量的奴隶，并且对他们握有杀生之权。&#xA;马克思说，现代家庭的萌芽，不仅包含着奴隶制，而且包含了农奴制，因为它一开始就是同田野耕作的劳役相关。以缩影的形式包含了一切后来在社会及其国家中广泛发展起来的对立。这种家庭形式表示着从对偶制到专偶制的过渡。为了保证妻子的贞操，从而保证子女出生自一定的父亲，妻子便落在丈夫的绝对权力之下了，即使打死了她，也不过是在行使他的权力罢了。&#xA;多妻制 和 多夫制，是历史的奢侈品。排除在多妻制以外的男子也并不能从因多夫制而成为多余的妇女那里求得安慰，而且男女的数目，不管社会制度如何，迄今又差不多是相等的，所以无论是 多妻制 还是 多夫制，都不能上升为普遍通行的方式。事实上，一夫多妻制显然是奴隶制度的产物，并且限于个别占据了特殊地位的人物(富人 和 显贵人物)。因为多妻主要是用购买女奴隶的方法取得的，而人民大众则是过着专偶制的生活。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不原谅也没关系</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_3/</guid>
      <description>Chapter1 CPTSD 指一个人在经历了长期、反复的人为创伤事件后形成的一种精神障碍（反复体验创伤内容、逃避和创伤有关的刺激物、身体过分紧张警惕、情绪失调、人际关系困难、自我负面认知）。2018 年，世界卫生组织发布了《国际疾病分类》，将 CPTSD 正式确立为一种独立的精神障碍诊断。创伤性家庭普遍存在。18 岁以上的美国人中 26% 的人被诊断出有心理障碍。&#xA;1.1 CPTSD 的主要症状 情绪闪回（最典型） 突然发生且持续时间较长的退行（退行，指人们在应激状态下，放弃已经习得的适应技巧，退回到早期的生活阶段，使用原始、幼稚的方式应对当下的焦虑，是一种不成熟的心理防御机制）。幸存者会退行至童年遭受虐待或遗弃时所产生的强烈的情绪状态。这种情绪状态可能包括 强烈的恐惧、羞耻、疏离、愤怒、悲伤、抑郁、感到渺小、年幼、脆弱、无力、无助。让人产生具有精神毁灭性的毒性羞耻感。&#xA;毒性羞耻感(情绪闪回的表象)：幸存者会觉得自己惹人厌、丑陋、愚蠢、有致命缺陷，这种强烈的感受会摧毁幸存者的自尊，触发情绪闪回，使得幸存者重新体验被父母蔑视、打击、忽视、拒绝的感受。发展为极度痛苦的自我疏离。&#xA;当童年被遗弃的经历在闪回中重现时，我们会常常孤立自己，无助地向强烈的羞耻感投降。&#xA;自杀意念 主动自杀意念：让人主动采取结束生命的行动。&#xA;被动自杀意念：患者并没有主动自杀的意图而逐渐停止。往往意味着患者闪回到了幼年时的感受，再次沉浸在强烈的被遗弃感中，以致于患者希望有人或事结束这一切。&#xA;1.2 CPTSD 的成因 通常与童年长期遭受的躯体虐待、性虐待、持续的言语虐待、情绪虐待（包括情绪忽视） 有关。&#xA;当婴儿为了寻求联结和依附而悲伤地哭喊，许多病态的父母会做出轻蔑的回应，这对于婴儿极具伤害性。因为在奴隶社会，奴隶主通常会使用蔑视来摧毁奴隶的自尊，让奴隶觉得自己没有价值、没有力量、陷入习得性无助。于是奴隶主之后只需要投入很少的精力和注意力就可以加以控制。父母对孩子发泄愤怒，在孩子心中造成恐惧，孩子心中产生羞耻感，于是很快学会抑制哭泣，不再寻求关注，再到后面完全放弃向他人寻求帮助和联结。在此后的生活中，一旦孩子想要亲近他人或尝试获取接纳收到挫败，孩子便只能忍受由被遗弃带来的惊慌绝望。&#xA;长此以往这种恐惧和羞耻感会演变为有毒的内在批判，这种内在批判会让孩子始终将父母的遗弃归咎于自己的行为，直到他们将自己变成了可怕的敌人。&#xA;1.3 更多关于创伤的信息 如果攻击或遗弃行为激发了过于强烈的战或逃反应，以致在威胁消失后这个反应还无法平息，就会造成创伤。受过创伤的人会被困在一种肾上腺素高亢的状态，其交感神经系统也持续被锁定在 “开启” 状态，使其无法激活副交感神经系统的放松功能。&#xA;如果孩子根据以往的经验知道，在受伤、害怕、需要帮助时，只能能获得父母其中一方的帮助，他就会把遭遇告诉父母。在父母的帮助下，他能通过口头宣泄、哭泣、发泄愤怒，哀悼自己暂时丧失的安全感。如果父母能采取行动确保孩子不再受伤，孩子通常能从创伤中解脱出来。他会自然地放松下来，回到副交感神经系统正常运行的状态，重新获得安全感。&#xA;如果伤害事件持续发生，孩子却没寻求帮助。或者父母没有能力保障他的安全，他就会被 “冻结” 在创伤中，出现创伤症状。如果创伤不是长期持续存在，在环境中的危险因素被有效消除的前提下，孩子只需要短期的治疗就能被治愈。&#xA;1.4 4F 反应 这些防御模式可以帮助孩子从可怕的童年中幸存下来，却也会导致他们应对生活的方式变得受限而狭窄。更糟糕的是成年以后，他们仍然被卡在这些模式中。&#xA;战(自恋型) 人面对危险突然做出了攻击性的反应。 自恋型或边缘型人格的父母，会至少选择一个孩子作为家里的替罪羊。指定替罪羊的过程就是霸凌者通过攻击弱者，卸除和外化自身的痛苦、压力、挫败感。 加害者成年后，会强势地试图塑造他爱的人，就像父母对他那样。&#xA;逃(强迫型) 人通过逃离来应对威胁，或象征性开启过度活跃的状态来逃避。 替罪羊成年后，总是会被自恋者吸引，这种心理现象被称为 强迫性重复。&#xA;僵(解离型) 人意识到抵抗无用时放弃抵抗，麻木地陷入解离或崩溃状态。 有的替罪羊成年后，会习惯性陷入解离性抑郁，并且一到社交场合就会感到极度的焦虑和排斥。 解离(一种心理防御机制，表现为在面对重大压力时产生的感觉抽离、情绪麻木、自我认同混乱、失去现实感、失忆等反应，此时的幸存者看自己感觉在看另一个人)&#xA;讨好(关系依赖型) 人在应对威胁时，是图通过讨好或协助来预先阻止和安抚攻击者。 有的替罪羊成年后，由于与生俱来的同情心与感受力，敏锐地捕捉父母心中的需求，满足他们，以使得他们平静下来，变得不那么可怕和尖酸刻薄。但这样的孩子，往往会被自恋者父母所利用，成为任自己差遣的保姆。&#xA;Chapter2 一些健康的人格特质 自我接纳 清晰的身份认同 自我同情 自我保护 从关系中获得慰藉的能力 放松的能力 充分表达自我的能力 意志力和行动力 平和的心境 自我关怀 相信生命可贵 自尊 自信 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>养育你内心的小孩</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/thinking_2/</guid>
      <description>Chapter1 1. 关系是由需要组成的 处理关系，就是处理需要。 由于人本身具有脆弱性和局限性，一个人的力量不足以对抗所有的问题和困难。所以人必然需要他人的支持来完善自己，需要他人的力量来为自己做一些加持，使得自己更加完整和圆满。关系的建立源于我们对他人的需求，当我们的内心判断通过关系比通过其它方式更容易实现时，我们就会自动产生建立关系的渴望。一个人不想维系关系了，则说明他对你没有去要了。&#xA;同样一种关系，每个人的需求是不同的。&#xA;同一个关系里，会有不同的需要。&#xA;关系中的需要会变化。 人一旦识别了另一个人可以满足自己的某些需要，就会无意识地渴望他满足自己更多。需求没有得到满足，就会产生矛盾。&#xA;矛盾是需要失败的结果。 矛盾，就是在关系中自己的需要没有得到满足而生发的不满。因此处理矛盾的本质，其实就是处理自己的需要。谁不满，谁处理自己的需要。&#xA;2. 需要不是爱，需要是爱的反面 需要是一种索取，爱是一种付出。 需要的意思是我希望你来满足我，需要你做一些事情来让我舒服，是你要以我为中心，想要你服务于我。而爱是我想要满足你，是我想做一些事情来让你舒服，我想以你为中心，是我想服务于你。需要是一种索取，爱是一种付出。两种完全出于不同的动力：一个是 &amp;ldquo;你要为我做&amp;rdquo;，一个是 &amp;ldquo;我想为你做&amp;rdquo;。&#xA;爱不是放纵，不是无止境顺从，不是没有原则的讨好。爱的教育是温柔坚定的。好的习惯是要去培养的，有的规则是要去遵守的。爱是在向对方传递一种善意，而需要则是在向对方传递一种敌意和控制。不必强制对方配合和认同，也不必因为对方的不配合和不认同而受伤。&#xA;需要其实并不可怕，可怕的是明明需要，却非要以爱之名来乔装。&#xA;3. 关系的稳定，来自爱与需要的平衡 长期关系的本质就是相互需要、相互支持、相互满足。关系的意义就是结盟，我的所长，补上你的所短。我的所长加上你的所长，就是一个一加一大于二的过程。我们通过彼此都变得更加强大了。&#xA;4. 关系中的三种需要状态 第一种情况：母婴式关系。 一方发出需求，另一方付出爱来满足对方需求的形式。&#xA;第二种情况：矛盾式关系。 双方都想当宝宝，都想被满足。如果不想给人当妈妈，就要有一个成年人的姿态，有基本的界限感，可以为了自己想要的自由去选择合适的拒绝方式。&#xA;第二种情况：成人式关系。 一个成年人首先具有边界感。不会委屈自己去满足对方，也不会强迫对方满足自己。要知道哪些是自己想做的，哪些是不想做的，并且能坚持自己。这样的人能把注意力放在自我身上，并且会去寻找生活的意义，然后享受生活。在这个享受的过程中，他会想和另一个人分享这种喜悦，从而和另一个人建立关系。成人式关系里，双方追求的是生活的品质。前两种还处于追求生存的阶段。&#xA;关系判断的标准是当他不回应你时，你难不难受。 如果你难受了，说明那一刻陷入了宝宝的状态。因为你希望他通过回应你来表达对你的重视，你要的就不是分享，而是重视。成人状态里的分享是，当他不感兴趣时，我会选择其它途径分享我的兴奋，而非强制他来回应我。如果你有一个基本的界限感，对方是无法消耗你的。&#xA;5. 关系中的两个难点 难点一：在母婴关系里没有人会一直愿意给你当妈妈。 一方面是对方没有这个能力一直给你当妈妈。另一方面是对方也不愿意一直给你当妈妈，因为这点连你的亲生妈妈都做不到。当妈妈没有被自己的老公照顾好时，她就会让自己的孩子来照顾她。她每一次对你不满意时，其实都是在把你当妈妈，希望从你这里获得夸奖。需要你给予关注。此刻她在扮演你的孩子。&#xA;难点二：只有你是个成年人，你才能遇到成人式的关系。 成人式的爱情是分享。前提是热爱生活，对世界保持探索欲。人不可能一直待在成人状态里，每个人都有无助的时候，一段常见的、健康的关系是在上面三种关系中动态进行着的。&#xA;6. 当你纠结要不要离开对方 关系的失衡本质事供需不平衡。解决方式就是，谁痛苦，谁离开。一个成年人为自己负责的方式之一，就是选择自己合适的关系。如果你很痛苦但不想离开，说明在这段关系中还能得到满足感，或者还有没有被满足的幻想。这时要去思考自己，到底是什么需要被满足了，了解自己的需要，才能找到方法去应对，才能做真正的取舍。&#xA;7. 直面关系本质，从需要的层面去解决关系问题 自然经营。指你并不介意你们的关系相处成什么样子，你只负责跟着自己的感觉随意地往前走，你不会去刻意地努力维护关系，也不会花费时间思考你们的关系状态。当一个人选择这种方式经营感情，存在两种情况：一、这个对你来说无所谓，有他没他都差不多，比如陌生人。二、你很信任你们之间的关系。你相信他不会离开你，为了节能会选择自然经营，比如亲人。这种情况，人在最大化做自己了，可以充分体验到关系中的轻松和自由感。&#xA;盲目经营。指你根据自己擅长的方式，并不去思考和迎合对方的需求，凭本能瞎使劲。比如为了家庭拼命操劳的主妇。这种人通常会理直气壮地陷入自己的逻辑里出不来，会觉得自己这样做是对的，就应该被看到、认可、接受、并感恩我的付出。对方如果不领情，还会觉得自己很委屈，还会抱怨对方是个坏人。这种情况，优势是能让对方感觉到自己是被在乎、被重视的，两个人的关系是连接在一起的。&#xA;理性经营。指你通过学习、思考，去看见彼此的需要，然后采用有效的方式经营关系。这种方式是反惯性的。&#xA;8. 判断需要没被满足的两个标志 当你在关系中受挫时，不要首先从对与错的角度思考，而是要有一个意识：此刻，我有一个需要没有被满足。在关系里你的情绪有多浓，你就有多需要对方。&#xA;一个人的失控行为也是需要没有被满足的标志。比如吵架、冷战、讲道理。&#xA;9. 心疼你自己 当你意识到你在关系里有需要没有被满足，你要去心疼你自己。有需求并不是错误的，而是悲伤。不要指责自己，要去思考如何安抚自己，如何用更好的方式去满足自己的需要，而非执着地指责是谁的对错。&#xA;10. 识别自己的五种需要 安全感、自由、价值感、意义感、亲密。其中亲密包括 被关注、接纳、重视、尊重、陪伴、支持 等。&#xA;10. 照顾自己的需要 第一：选择用有效的方式改变他，让他继续满足你的需要。一致性表达：真诚地告诉对方自己需要什么，而不是对方该做什么。需要保持低姿态，因为表达需求看起来和低头求人是一样的。交换：权衡利弊。示范：我可以教你如何满足我。&#xA;第二：放下对他的需要，换个有能力且有意愿的人来满足自己的需要。 没有什么需要不可以被他人替代的。如果你感觉某个需要非这个人不可，无法被替代，那是因为你还有更深的需要卡在这里，需要进一步深入地去识别。&#xA;第三：自己爱自己，满足自己的需要。一个人，如果从关系中得到的满足多一些，他就可以为自己做的少一些。如果他为自己做的多一些，那么他对关系的需要就少一些。&#xA;11. 看到对方的需要 如果你想跟对方拥有一段更和谐的关系，或者对方想要离开你，而你想挽留，最有效的方式就是去思考他的需要是什么。他的内心，有哪些需要没有得到满足？你可以为他做些什么？他又可以从你这里获得什么呢？&#xA;Chapter2 1. 安全感是什么 安全的意思就是没有危险。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
