<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>这样的成长什么时候可以结束呢</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/made_me_blue/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/made_me_blue/</guid>
      <description>再过一个月，在火币就满一年了。吃了很多的亏，技术上有成长，见识了一些人的手段，努力但却不情愿地学习做一个社会人。有时候我甚至会想，要不要回去考研呢？可是另一个我又会问：那你考研是为了什么呢？为了逃避？那不就和上大学时的某些人一样了么，你不是挺看不上这样的么？现在也要做那样的人了？这时候我想考研的想法又会消散开去。
 真的不喜欢这个城市，气候干燥，尘土飞扬，公司越大，遇到的人就越复杂。我总是忍不住要怀念以前的日子，每次做完了 ztz 安排的活儿以后，还能加班自己学习一下，完善一下自己的知识库。但是这里不是，只要在公司，不管你有没有超额完成自己的任务，他总要把后面的计划提前做。可是问题是，他自己每天抽三次烟，每次抽烟半小时打底，为什么他有时间自己不能干点活儿呢&amp;hellip;&amp;hellip;
 以前我和王叔说，我说你也不能一直帮孙老师一辈子呀。王叔说是的。我深知并且极为赞同，凡事一定要靠自己，不求人。现在孙老师嫁人当全职太太了，我还在职场里沉浮。明年吧，明年我就走，开始努力争上游，开始维护自己的利益，为自己 争取。今年我还是想好好学技术，我还是想好好学技术&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..我不想当工作，毁了我对代码的热情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生的三次成长</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/annoyement/</guid>
      <description>周国平曾说，人生有三次成长，第一是发现自己不是世界中心的时候；第二是发现即使再怎么努力终究还是有些事令人无能为力的时候；第三是明知有些事可能会无能为力，但还是会尽力争取的时候。
 第一次听到这句话，还是 ztz 和我说的，我很怀念在 cls 的日子，虽然每天都会被 ztz 奚落，但是我知道有一个人是真心为我好，希望我成长，看着我努力。
 这几天迷上了 奇葩说，尤其特别喜欢傅首尔说的，人生海海，何必在意一时沉浮。审计系统已经告一段落，接下来的任务就是重构黑哥之前写的一个什么 安全平台。豪哥会加入后端开发，其实这个事情上周五之前就一直有响动，但是我什么都不知道，因为黑哥没有和我提过。上周五开周会的时候，黑哥提到这件事情，说后端开发现在一共四个人，会留下一个人做审计系统的运维。这个系统原来是黑哥开发的，重构肯定少不了他的参与。杨老师的 BaseHandler 深得黑哥喜欢，自然带上。豪哥自不必说。肯定是留我维护。毕竟黑哥对我不满意也不是一两天了，而我也不再是那个刚开始工作的我了，只觉得真实展现自我就好。
 就像豪哥说的，项目经验多一点也是好的。只不过现在的处境是，既没学到什么干货，也没有什么项目经验，还要被“边缘化”去做项目运维。这件事曾经让我的心情变得很不好。我很想抱怨，觉得很委屈，但是我不知道怎么抱怨，我无法无视自己的错误。我不是一点错都没有，组长水平不怎么样，可是我的水平更差。有些话春玲说的也是对的，不是每个项目都是让我学习的。可我也的确是一个自私的人，这点我自己从来不矢口否认。
 其实我自己并非不能换个角度思考。
 审计系统 整个运行流程我还不熟悉，我可以趁这段时间把它搞透。 运维就意味着我有更多的时间学习，我可以先把 shell 编程学习起来，毕竟这个我还不会。 踏踏实实地做好自己的工作，也许就够了。其它的优点我暂时没有想到，不去想了。   我知道自己对一个人的看法很难改变，特别是和黑哥已经到了这种互看不顺的地步，就觉得很烦。这大哥和别人说我 bug 多，却不说自己。老说我的代码如何如何，在他眼里我重构似乎是一件不好的事情，总记得别人的缺点，看不到别人的优点，还有很多很多，真的无力吐槽了。我不想花一个上午的时间说这些破事，但是这些是我不得不说的，我要总结，总结才会成长。把我的不开心留在这里，我精心去学习那些我还不会的知识，总有一天，选择权会在我手上。
 平稳好自己的心态，就开始努力学习吧。阿菜，加油。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>