<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023 on Hugo Cactus Theme</title>
    <link>https://lydiacai1203.github.io/tags/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023 on Hugo Cactus Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lydiacai1203.github.io/tags/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>政治是什么</title>
      <link>https://lydiacai1203.github.io/post/what_is_phco/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lydiacai1203.github.io/post/what_is_phco/</guid>
      <description>1. 政治的起源 一个事实是：人类很早就开始有集体行动的特征，他们喜欢一大堆人集中在一个约略特定的地域范围里活动，然后以某种分工合作的方式彼此照顾，并渐渐发展出简单的家庭单位和社会组织结构。 1.1 集体行动的原因 1. 资源的稀缺性 a. 地球自然环境本身具备的 “绝对稀缺性”（水、石油等） b. 人为因素带来的分配不均（强者垄断导引发的稀少状态） 2. 生存利益 3. 竞争 由于物种的存续需要大量资源，而绝大多数的资源具有稀缺性，因此高度竞争就成为一种自然而然的现象，通过团结模式来运作的聚居行为，至少是动物在面对激烈竞争时必须选择的理性结果 1.2 社会的成因 1. 部落（5000 ～ 8000 年前） 那一部分因自然选择而养成群居习惯的人类，从游猎逐渐发展成了具有定居性质的 农耕畜牧文化，部落就开始出现了。人类由此具有创造自然的能力（人为加工增加动植物产量），由此强化了自身的竞争力。 2. 定居带来的分工制度 定居后人类由 共谋安全 转为 合作为主，群体规模日益增长，由此导致生活形态更为复杂，于是分工制度出现了。 + 如何分工（给谁分配什么职业） + 分配问题（公平地取长补短、各取所需） + 维持既有分工状态（让大家都愿意长期共同定居生活的前提下，如何让社会制度稳定） 3. 政府 &amp;amp;&amp;amp; 无组织状态 人类早期如何究竟是如何开始组织生活的？并无历史证据证明。但有两派观点： + 政府 - 欧洲 霍布斯 生存的要务导致 人人为战，人人为敌。必然是存在一套权威体系用以对抗人类野蛮的天性。 + 无组织状态 - 英国 洛克 天赋人权，个人自由且财产不受侵犯，也不该受组织管束。 人类早期自保能力的缺乏，在面对自然，组织这种合众人力量机制有切实存在的必要。组织存在的目的已经从 合理安排分工 转为 谋求更高福利。 1.3 制度 1. 制度设计的前提 - 效率 即能否快速有效地解决大家的需求问题，是群体能否承受生存考验的前提。首先必须把少数有决策能力的人找出来，赋予其领导角色，然后环绕决策者形成所谓的政府架构，主要的目的是发掘社会上的各种需求。最后为了有效地 发掘、分析、决定需求的优先级，政府内部必须适时地进行一定程度的分工架构重组。 + 角度分化现象 为求取群体所需的最大公约数，需要 区分出 决策者、一般大众。 + 政治阶层现象 通常分为 决策者（最先出现）、执行者、被统治者。建筑在法律规范基础上的权力关系，从追求效率的层面上看无可厚非。 + 组织分工现象 根据定居生活的各种复杂条件以及社会发展现实，人们必须先区分具有各种不同特征的工作。这种分工现象的精细程度与社会生活的复杂度有关（历史进展、文明程度、政府角色的变迁、人口数）。 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
